Tussen hen was het meer de intimiteit van zussen.
Zelfs voordat Miss Taylor had opgehouden het nominale ambt van gouvernante te houden, de mildheid van haar humeur had haar nauwelijks in staat gesteld om enige terughoudendheid op te leggen; en de schaduw van autoriteit die nu lang geleden is, was ze geweest samenwonend als vriend en vriend, zeer gehecht aan elkaar, en Emma precies doen wat ze wilde; een hoogachtend oordeel van Miss Taylor, maar voornamelijk geregisseerd door haar eigen.
Het echte kwaad van de situatie van Emma was de kracht van het hebben eerder te veel op haar eigen manier, en een instelling om ook een beetje te denken goed van zichzelf; dit waren de nadelen die legering bedreigden haar vele genietingen.
Het gevaar was echter op dit moment zo onopgemerkt, dat ze op geen enkele manier als ongeluk met haar gerekend hebben.
Verdriet kwam - een zacht verdriet - maar helemaal niet in de vorm van wat dan ook onaangenaam bewustzijn.
